身體變差但搵唔到原因真係好令人迷惘

是咁的
老竇今年57歲 都差唔多六張嘢
身體冇咁健康其實都預咗
年頭個陣夾硬拉咗佢去做身體檢查
糖尿中央肥胖脂肪肝驗曬出來
本身又有高血壓
於是老竇就開始調整飲食
雖然一開始佢會好燥底 成日都想破戒
不過keep咗一排血糖指數又靚仔返

然後佢又開始戒煙
老竇從來都冇係屋企食過煙
所以我諗佢都唔係重度煙民
但係唔知關唔關戒煙嘅過程事
佢依排周身關節痛 手掌又腫曬成日會麻痺
又皮膚痕頭痕冇胃口
有時又會個頭暈 以為係血壓丸問題但佢食緊嘅血壓藥本身劑量已經好低
睇過私家診所甚至骨科醫生都完全醫唔好啲痛症
個人完全冇曬心機
上星期五去咗抽血驗類風濕 依家都未有結果 總覺得好不安

骨科照完X光話佢唔係椎間盤突出（佢以前試過都做過手術）
另一個醫生就話如果驗血報告話唔係類風濕可能就係純粹關節勞損
但點解勞損會手腫
上網睇類風濕關節炎係不可逆嘅病 希望唔關事

有冇人身邊有人經歷過類似情況可以參考下

食返煙會唔會冇事
冇食過唔知

有冇食戒煙香口膠

食開真係由佢

我都未食過
但以前老竇後生溝我呀媽個陣都戒過一次
之後會食返係因為後來成日要去中国出差
要應酬個陣就會食

唔知後生同老咗戒煙會唔會有分別
但我又好難開口叫佢食返

聽講話食好耐煙嘅
一停唔食就周身唔聚財
身體會有其他毛病
所以寧願食番

冇
佢未真係開始戒煙個陣
平時星期六日全日係屋企可以完全唔食都冇乜嘢

但我好驚佢keep住食落去遲早食到肺癌……
雖然之前做身體檢查照過心肺好似又冇特別話佢個肺點樣……

你唔好攪笑啦
到醫生叫你戒煙 已經得番幾年命
唔想無啦啦被告知 得番幾年命
趁有決心就好戒
雖然唔知咩病痛
建議樓主帶家父睇埋中醫 咩方法都試下
可能要調理番個身體

利申 身邊有人 醫生叫佢唔食煙 仲有3年命
最後佢無食 之後真係3年之後走左

我諗只可以慢慢戒
希望可以快啲健康番啦！

人地經驗係咁 我都係些牙出黎姐

我老竇因為之前太難受所以都有去睇中醫
個醫師都好勁同佢針灸過
佢之後個日都鬆咗啲
但係啲症狀好快又返返來
依家都有間中去針炙但始終都覺得治唔到本

依家我自己可以做到就係每日煲啲唔同湯比佢飲補充下營養
然後同佢按摩下隻手咁

50歲之後戒煙係會有好多怪病出現，最好搵醫生mon 住

多謝你
我都好想佢快啲好返
真係好驚佢頂唔順去做傻事
老竇外表好硬淨其實柔弱到不得了

Withdrawl syndrome

Hello,請問係咪識整網站或者app
tg:

飲奶

50歲後戒煙不嬲係高危

最後發現係尿酸有啲高同埋筋腱炎
間唔中會身痕頭痕
依家兩隻手掌都仲痛緊但已經好咗好多

祝伯父早日康復，健康真係好重要呀